<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Japhon</title>
    <description></description>
    <link>http://japhon.github.io/</link>
    <atom:link href="http://japhon.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 13:11:00 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2015 13:11:00 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>计算机图形学-第二周周报</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;题目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;REAL-TIME 3D FACE MODELING WITH A COMMODITY DEPTH CAMERA&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;概述&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;本系统通过记录（registering）和整合（integrating）多个用户头部的深度图来重建高质量的3D脸部模型，通过建立KinectFusion系统，先把分段的深度图像粗糙地记录和整合起来，然后提供一个快速技术，来达到实时运行在普通商用硬件（Kinect）上。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;系统概览：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/week2/pic1.jpg&quot; alt=&quot;week2-1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-3&quot;&gt;解读：&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;构建3D人脸模型现在有两种比较主流的方式，一种是使用无源（passive）传感器得到多张2D的图像去重构，还有一种是利用主动式（actor）传感器去直接生成。第二种方法显然在实现上是比较方便的，但是过去因为受限于价格的问题，所以迟迟没有很好的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，因为微软有Kinect的发布，所以让普遍地使用第二种方法成为现实。本系统就是建立在Kinect上，采用第二种方法来实现的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为Kinect产生的实时的深度图总是有比较多的“噪声”（noise），所以本系统使用了KinectFusion系统，使用户可以在固定得Kinect前只是简单地移动一下头部，就可以帮助生成高质量的3D脸部模型。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;论文内容&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;kinectfusion&quot;&gt;关于KinectFusion&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;本系统没有采用一般的模型去生成3D脸部，也没有使用空间滤波去处理噪声。而是采用一种KinectFusion的系统。这种系统本来是用来生成房间大小的3D模型的。具体操作方法是拿着Kinect绕着房间走一圈来生成房间这个环境的3D模型。利用这种思想，本系统稍微做了修改，就是固定住了Kinect，然后让人的头部在Kinect前面移动，达到生成头部模型的效果。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-5&quot;&gt;数据采集&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;利用Kinect采集在拍摄视频速率下的深度信息，每一个时间点都会得到一列数据。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-6&quot;&gt;分割&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;首先假设人是在Kinect的前方，保证坐直的姿势，并且头部和肩膀的部分是清晰可见的，然后根据头部比躯干的宽度要宽的前置条件，从而找到头部的部分。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-7&quot;&gt;过滤&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;使用双边滤波，消除局部方差，对头部周围的信息，例如头发等噪声进行过滤。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;back-projection&quot;&gt;反投影（Back-projection）&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;首先需要创建一个点云的背面投影到三维顶点的深度像素和估计每个顶点的表面法线。然后产生一个顶点地图，通过背面投影到相机的参考帧的每一个深度像素。最后通过交叉乘积估计每个点的表面法向量。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;registration&quot;&gt;登记（Registration）&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;确定刚体变换，对每个顶点映射，将顶点和表面法向量生成全局坐标。使用附近点迭代（Iterative closest point）来进行快速生成，但是不可避免地会出现误差，所以使用投影数据关联最小化误差矩阵。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-8&quot;&gt;整合&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;一旦被确定是刚性变化，就可以用卷来表示一个头部，深度图像就可以被整合到三维模型中。该卷包含像素，其中每个像素包含重量和标记距离最近的表面沿照相机射线。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-9&quot;&gt;渲染&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;渲染的卷显示当前状态的模型给用户，这样他们就可以重新定位他们的头部，以增强不同部分模型。此外，使用当前状态的卷来细化顶点地图和法线贴图。更新基于该模型的顶点和法线，提高标记步骤的稳定性。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-10&quot;&gt;结果&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;这个系统出来的效果，可以捕捉到更多的细节，并且基本可以实现实时的显示。可以在实验机器中实现25帧的播放。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-11&quot;&gt;心得&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这篇论文相对来说写的思路比较清晰一点，而且实现的不会太复杂，做了一个实时的脸部重建。公式之间不会有太复杂的逻辑关系。总体比上一篇好懂很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看的两篇都是关于Kinect的研究的，都是三维重建的，觉得可能现在的研究也比较集中在这一块。我的想法是毕业设计做一些看起来比较有交互比较可操作的东西，好玩一点有想法一点的，不要太单纯的理论研究。因为觉得现在研究的话很多论文都研究得非常的深入了，如果再在这上面想要有所突破可能我现阶段的能力还比较有限。所以初步的想法是参照一些论文把一些技术点实现出来，然后在这基础上做一些动作识别之类的转化为比较可用实用的应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和师兄交流之后，感觉基于Kinect如果要有一些深入的开发的话，可能还会不可避免地涉及到一些模式识别的知识。所以可能自己还要补充一点相关的知识，不能像现在的知识面这么窄来思考问题。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 18:10:21 +0800</pubDate>
        <link>http://japhon.github.io/blog/2015/07/26/week2.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://japhon.github.io/blog/2015/07/26/week2.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>计算机图形学-第一周周报</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;题目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3D Scanning Deformable Objects with a Single RGBD Sensor&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;概述&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;使用单一的RGBD传感器(Kinect)，允许扫描过程中有大量的非刚性形变，并且在没有严重约束到用户和相机的前提下，达到高质量的扫描结果。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-2&quot;&gt;解读：&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;单一&lt;/strong&gt;：之前的部分解决的方式是采用多个Kinect来实现的，而本论文的方法是建立在单一传感器的基础上的改进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大量&lt;/strong&gt;：之前的方式大多建立在一个或若干个非刚性形变，而本论文提到的方法是允许扫描过程中的非刚性形变是“大量”的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;没有严重约束&lt;/strong&gt;：一些系统需要用户在Kinect前面保持比较僵硬的姿势先扫描，这对于一些孩子或者小动物可能无法实现，而本论文提到的方法不会对用户有太多的约束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高质量&lt;/strong&gt;：本论文使用了束调整（bundle adjustment）来得到改进的数据对齐（data alignment），从而达到模型高质量的目的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;论文内容&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-4&quot;&gt;曲面变形模型（第2章，第3章）&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;这个部分主要介绍了三角网格曲面模型和嵌入式变形模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文介绍的方法就是建立在用三角网格曲面模型表示的，所以需要对三角网格进行参数化，下表标记，并使用线性组合来估计位置的坐标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来的方法是允许曲面进行形变的，所以通过嵌入式形变模型来解决。在模型中，一组K个“ED节点”在网中均匀取样，每个顶点都由一组固定的权重控制它的变形，就是由离它最近的c个节点决定，在论文中c取值为4，并且允许整个网格产生形变网络。并通过遵循的标准实践构建的变形增加E(G)，来防止变形产生在不合理的地方，具体实现通过，引入刚度（rigidity），让它在发生形变的ED节点处增加，然后使用非线性最小二乘优化。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;bundle-adjustment456&quot;&gt;束调整（bundle adjustment）的程序预处理（第4，5，6章）&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;这个部分主要介绍了包括部分扫描提取，粗扫描比对，错误分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分扫描提取：首先将RGBD序列预处理为一组高质量的组合（set），并且只是部分扫描，减少拟合曲面模型的计算复杂度，然后继续通过变形段划分为参考形态，融合成一个完整的网的结果，使用形变去提供一个很好的初始估计的变形参数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;粗扫描对比：首先通过邻接段快速地产生一组参数，然后通过这组参数快速地找到当前段的首帧（frame）和尾帧，并且使用ED对齐算法来进行估计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;错误分配：在参数传播的过程中，随着i的增加，会使结果越来越不可靠，所以直接对准Vj，Vi使用一组参数进行匹配对齐扫描，对结果进行精炼。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;bundle-adjustment7&quot;&gt;束调整（bundle adjustment）（第7章）&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;这部分主要就是讲了这个全文最重要的方法，束调整，用来改善数据校准和恢复细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;变形条件：使用段的数据点，使用ED图对它进行形变，因此增加了相近变形面的距离的能量，提供给法向量去对应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;表面正则化条件：使用拉普拉斯调整。这样有可能缩小通过拖拽的内边界顶点集表面，所以我们添加一个能量条件来激励等距（isometry）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解决：通过上面的计算，得出的结果代入下面式子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/week1/pic1.jpg&quot; alt=&quot;week1-1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们可以找出最小值，然后使用Levenberg–Marquardt 算法去最小化E（V）的导数。这样使表面光滑并且改善了对齐。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;存在的问题&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1.如果粗尺度重建失败，就不能进行比较理想的变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.计算成本比较高&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;心得&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;之前就比较喜欢这种基于Kinect开发的东西，所以挑了这篇来看。可能是比较少看这种科技论文，虽然前前后后啃了有一个星期，包括查了一些相关的其他人的博客，但是这篇的实现的部分基本还是看不太懂，可能自己还不太适应英文论文这种形式，而且可能自己需要多看一些比较靠近基础的论文，才能理解它里面比较多的引用。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 02:30:20 +0800</pubDate>
        <link>http://japhon.github.io/blog/2015/07/20/week1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://japhon.github.io/blog/2015/07/20/week1.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>澳门游</title>
        <description>&lt;p&gt;这次澳门之旅，可以说本来是一次说走就走的旅行。但是却因为大家的时间很难统一，一拖再拖，最后就变成一次准备了两个月的大计划。总体来说这次旅程虽然短，但是十分紧凑，玩了澳门的很多地方，很有感触。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;行程概述：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;第一天：广州（大学城）→珠海（拱北）→酒店&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天：珠海（拱北）→澳门→珠海（拱北）→KTV&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三天：返程&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;第一天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;第一天，上了一整天的课，然后怀着兴奋的心情，在学校食堂吃完晚餐，乘坐下午六点的歧关车直奔珠海拱北。途经中珠，看到了所谓的“亚洲最长的教学楼”，果然是非常壮观哈哈。珠海好像正在建设城市轻轨还是什么，道路中间都挖出来了铁路，看起来也是一副蓬勃发展的样子。路过情侣路，看到熟悉的珠海渔女，车开太快加上晚上曝光时间得长，拍糊了没图→_→&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于到达了目的地，拱北关口。一下车就有一种浓重的他乡气息，可能是刚好比较靠近关口外来人口非常多的缘故吧，每个人都是拖着疲惫的身体匆匆走过，我们一行则带着好奇的眼神四处张望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先进去关口的口岸购物广场逛一逛，开的店铺基本就是三种，吃的，卖车票的，和换澳门币的。几经辗转，找到了YY的舍友，拿到了从澳门带过来的玛嘉烈蛋挞。虽然知道明天就要过去澳门了，但是还是对它充满着期待。看着包装就觉得十分诱人呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0124.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;步行来到了入住的酒店，挺靠近关口的，环境还可以，就是靠近马路有一点吵。周围也是挺热闹的，对面就是商场，走过200米左右就是一条步行街。我们check in之后就一行人来到步行街搜罗吃的东西了。因为已经吃过晚餐了，就吃了一些牛杂，章鱼小丸子，热狗，还买了杯奶茶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珠海的道路还算是宽敞，整洁的话谈不上，貌似到处都挺多垃圾的，可能是靠近关口人流量多，素质参差不齐的缘故吧。不过这条直通关口的大马路还是让我印象深刻，它旁边就是各种广场超市和店铺，我们就在这里换了我们这几天需要用的澳门币。其实听澳门的朋友说换澳门币可以去找那些小店铺，可以讨价还价得汇率高一点，但是考虑到我们人生地不熟的，还是来找这种比较正规的机构换好了，最后找到了汇丰。我们八个人一个一个换，换到那个工作人员不耐烦了，用潮汕话和我们说“宁爱换就做一下来呐~”把我们惊到了，才发现潮汕人真的遍布全天下啊哈哈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0126.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上回酒店，和澳门的YT联系了。YT答应第二天来带我们玩，顿时心中一块大石放下了。和他聊了好久，他和我说了很多建议，有一些认可有一些我不认同，结果最后发现其实都按照他的建议在走，因为越来越发现那似乎是最优解。果然出去玩有一个当地熟人还是非常棒的事情。当然这都是后话了。这次澳门之旅就是YT带我们玩的，导游兼解说兼摄影师，实在是棒！YT建议我们第二天早早地去过关，人应该会比较少，毕竟现在澳门又是美食节又是赛车比赛的，过关的人应该会非常多，我们决定6点半出发，赶在7点前去过关~所以晚上回酒店不久就睡下休息了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一天，既兴奋又平静。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;第二天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一大早我们就出发了，办理了check out，在旁边买了小笼包当早餐，我们就出发了。同行八个人，走在那条通往关口的大马路上。虽然很早，但是人确实非常多，看起来大家也都是赶着早早来通关的。清晨的关口，每个人都匆匆地赶路，仿佛走慢了一点就会落后很多似的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0135.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跟着人流前进，顺利找到了排队的地方，排队，人人人从从众众众众众我们众众众众……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0143.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好不容易绕过了一个蛇形队伍，来到一个大棚中，发现真正的队伍才刚刚开始。此时的关口，看起来很近，又似乎非常遥远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0145.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过一系列的安检和过关检查，顺利来到了澳门！看了一下时间，早上8点。早安澳门！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0147.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在门口这里就顺利和YT会合。因为刚通关高昂的国际长途漫游让我们不敢打电话不敢发短信不敢上网，所以突然有种“找到组织”了的感觉，真好！YT带着我们去坐公交车直奔大三巴。第一次见到澳门的5块钱硬币，是正十二边形的也是蛮有特色的哈哈。据YT说澳门的公交车有一点乱，确实我们看了站台也是一头雾水，于是索性啥都不看了紧跟着YT的步伐，顺利地坐上了3A路公交车。一个人3.2澳币。这反人类的公交车定价我而已不知道是怎么想出来的，也是醉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0149.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公交车人很多，但是因为我们上车得早所以大家基本都有座位坐也就不觉得挤。公车的座位是软座的还是蛮舒服的。澳门也是左行的交通方式，司机师傅是在右侧开车的，车辆是前行在道路的左侧。去香港的时候觉得非常不习惯，不过这次就感觉还好。而且澳门比较多的路都比较小，所以是单行道的，也就和左行和右行没有太大的关系了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在车上就怀着兴奋的心情看着窗外的景色，对着窗口拍了很多。总体感觉来说澳门的街区看起来并不是十分的现代化，甚至可以说比较陈旧，有一些老城区的味道。路上的摩托车也挺多的，它这里把摩托车成为电单车，就算是燃油的摩托车也是这么叫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0155.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路过一堆学生看到他们的校服，也是有一些日本校服的那种感觉，女生大多是穿裙子和长筒袜，感觉和大陆的校服的风格还是挺大的不同的。车辆行驶的比较快，想拍几张发现都拍糊了，手机没办法把曝光时间手动调短也没办法，凑合着看咯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0162.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一路上一般看到比较漂亮比较大型高档的建筑基本都是赌场，这里的赌场基本都叫做娱乐场。看起来总是有一点舞厅或者游乐场的感觉。金沙就是我在澳门看到的第一个赌场。不愧是赌城，这些建筑也是富丽堂皇，十分具有土豪气息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0174.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过澳门科学馆，这里风景还挺好的，旁边就是海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0178.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再过一个站，就顺利到达了目的地，亚马喇前地站。一下车，就看到新葡京充满震撼力的建筑风格。金币堂皇的外墙，走到门口赫然停着三辆宾利，仔细一看车牌还是连码的，一股土豪的气息瞬间扑鼻而来。旁边的中国银行也十分给力地遥相呼应。仿佛预设着这个赌场已经足够支撑这么大型的银行在这里生存下去。旁边的路上开着各式各样的当铺，仿佛看到了各种豪赌一次，满盘皆空，然后倾家荡产的人来这里用身上仅剩的一些值钱的物品换钱还债的影子，和这金碧辉煌形成鲜明对比。也是十分感触。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0188.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走进新葡京，是一个展示台，最前面是一尊“澳门赌王”何鸿燊的铜像。在铜像后面正是何鸿燊以6910万港币购得“八国联军.jpg)圆明园遗物”马首铜像。在展示台的旁边有各种看起来十分高端的艺术品，包括一大座用整个象牙雕刻出来的浮雕作品，还有一整块一个人高的大白菜玉石等等，和屋顶的水晶灯互相闪动，颇具震撼力。听YT说新葡京正是何鸿燊兴建的，也算是澳门最有名的赌场了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0195.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;葡京里面到处都是金碧辉煌的景象完全震惊了我们，感觉这就是一个土豪的世界，充满了有钱人的那种阔气和奢侈。到处的锃亮的落地大玻璃以及水晶灯让这里有一种特殊的魔力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0218.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到了它的赌场的一个进门口，由于澳门对赌场的最新规定是满21周岁才可以进去，我刚好差2个月才满21周岁，想要蒙混过去结果刚好查得比较严，就没有进去成功。门口把门的是一个高大的葡萄牙人。他不太会说中文所以怕英语没有办法很准确地表达我们的想法就没有多说什么，老老实实地呆在门口，我们中间的一些人够岁数了就进去逛了一下，听他们说挺复杂的，看不太懂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0212_1.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;离开了葡京，沿着路走向大三巴的方向。澳门确实保留了有太多葡萄牙得痕迹，街边到处都有比较欧式的古老建筑，包括一些比较残次的墙面什么的。不得不承认欧洲那种建筑风格确实有其吸引人的地方。虽然有一些旧，但是十分典雅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0221_1.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于时间来得比较早，两侧的商铺大多没有开。不过也有优点就是人流量不会太大，我们可以十分顺畅得到达了久闻其名的大三巴。大三巴其实就是一面被轰炸剩下来的古墙，澳门政府把它保留下来，称为了当地的地标。也许并不是十分美，却记录着一段历史。而大三巴的后面则还有一个纪念馆，里面埋葬着这里被战争炸死的先人。虽然年代这么久远了，但是战争留下来的痛苦却是还根深蒂固地存在人们的心中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0228_1.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走到大三巴的背面。确实感慨战争的破坏力。也感叹一面残墙还能保留这么久远的时间也是十分不易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0240.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顺着路走下去，后面是著名的“大炮台”，听说还要爬山，但是机智的YT带着我们绕到了后面找到了电梯搭乘上去。于是我们绕开了一堆冤枉路，直奔大炮台和澳门博物馆。炮台现在已经成为了一个观光的平台，可以看到这边片区的一些建筑，但是其实被树木遮挡着效果其实并不好。然后几座炮台架在那里，依稀还留有战争的痕迹。炮台下面是澳门博物馆。这个博物馆并不算大，但是也有不少珍贵的东西，包括可以看到一些南海I号打捞上来的文物。甚至还有各种原始人类使用的石器等等。博物馆里面还有一些很有意思的互动，例如按按钮然后它会播放街头的吆喝声，配合前面的画面，也显得十分生动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0241.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从大三巴下来，刚才走过的路就变得人群攒动了，大大小小的店铺都开了。印象比较深的是到处都是“钜记手信”，起码这一条路上就能看到六七家吧。确实也是够夸张的。一路都很多东西可以试吃，试了一些肉脯，觉得中规中矩。看了一下价格也不便宜。因为本来肉脯也是我家乡那边的特产，吃得多了没感觉什么新鲜感，就没有买的欲望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0254.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下来路过玫瑰圣母堂，这个教堂通白色的建筑风格显得干净和神圣。据说里面供奉的是葡萄牙人信奉的花地玛圣母。我们走了进来，和广州的石室圣心大教堂相比，玫瑰圣母堂可能只有其一半大小，也很少窗花和壁画。但是总体色调显得更加干净一些，正好碰上里面有交响乐团在演奏，坐在教堂里，听一小段交响，也是挺好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0256.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教堂出来是议事厅前地。这里像是一个广场，前面是一个喷水池，刚好澳门在举办大赛车有宣传活动也是非常热闹。路两边则都是这些非常欧式风格的建筑。听过也忘了哪一栋是什么了，就记得对面的那个正在装修的是民政总署。喷水池刚好周围也在修，搭着一些脚架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0262.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也快到饭点了，YT带我们穿过一些小巷子去找吃的。澳门的小巷子也是非常有特色的，真的非常小，但是摩托车却又开得飞快。狭窄的人行道有时候走不了那么通顺，就走下来马路，就会被一堆摩托车BB，有时候还转过头来骂你几句哈哈。小巷子两边都是一些中西结合的建筑，应该是一些民宅。算不上古朴，但也十分有韵味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0270.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后我们在一家粥店停下。这间外观不起眼的粥店原来里面挤满了人，好不容易才东拼西凑地找到位子做下。点了这里比较出名的皮蛋瘦肉粥。它料还是很足的，加了一些壳类和一些不知道是什么的配料，却也不会特别浓墨重彩，味道很清淡很香甜。不过这家的肠粉就不敢恭维，确实不好吃，不过YT也有先和我们说，所以我们确实是抱着试一试“到底多难吃”的心态才点的，果然没让我们失望哈哈~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0269.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃完就上路了。准备前往威尼斯人。所以走到一个地方乘坐威尼斯人的赌场巴士。路上不禁感叹澳门确实是一个土豪聚集的地方，略显破旧的马路，却各种豪车驶过，保时捷，劳斯莱斯，各种。当然，也包括印象深刻的这辆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0273.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为澳门的赌场巴士是免费的，而且还算比较便利，所以其实去哪里坐赌场巴士还是比公交车方便一些。上了这辆威尼斯人的巴士发现车上还有免费wifi可以用，大家纷纷连着wifi，相互传照片，给家里保平安。试了试发一些照片给老妈，网速还不错。一路上，窗外依然是各种富丽堂皇的赌场酒店。印象比较深刻的是银河galaxy，真的非常大非常壮观，据说是澳门最大的赌场了。不多时，就到达了威尼斯人。参观了一下威尼斯人的洗手间，顺便解决个人问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0288.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进入威尼斯人酒店，一股奢华的气息。酒店的背景音乐是古典的交响，也让整体的氛围更加典雅一些。威尼斯人比葡京要大，里面的各种布道和大厅都是宽敞得让我们感觉到人得渺小。听YT说，要把这整个威尼斯人酒店逛完应该要花一整天的时间。一开始我不信，不过进来之后我就信了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0290.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听说现在威尼斯人里面有车展，我们就先去车展看一看。它车展是免费的，进门每个人还会分一块参观的牌。进到里面各种高端的车映入眼帘，又是一股土豪的气息。而更加土豪的感觉表现于，这么高端的车摆放在这里并没有引起他们过多的重视，很多就连简单的隔断也没有，随便都可以走近去摸一摸，瞅一瞅，看起来这么一点小钱的得失并不会影响他们多少的感觉。于是就如同乡下人进城一般，我把我喜欢的法拉利，兰博基尼，保时捷，宾利，限量版的奔驰，各种只能在照片上或者远远看着的豪车摸了个遍。接触一些土豪的温热哈哈。想到书上看过的一句话“有些人奋斗一生无法企及的梦想，只是有些人可以随手舍弃的玩具”，突然觉得十分称景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0293.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走出车展，就直奔威尼斯人那最经典的运河了。这里以意大利水都威尼斯为主题，酒店周围内充满威尼斯特色拱桥、小运河及石板路。充满威尼斯人浪漫狂放享受生活之异国风情。运河中有一些游船，可以买票乘坐，据说船夫还会吆喝和唱歌。运河旁边是各式各样的商铺，一片繁华的景象。值得一提的是就连天空的蓝天白云都是人造的，也是刷新了一些感官体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0315.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周围的商铺有各种世界名牌，各种类型的商品应有尽有。不过我们并不是来这里淘货的，很多品牌其实也并不懂。途径安德鲁蛋挞点，就买了一些蛋挞大家尝一尝。相对比于昨晚吃的玛嘉烈，味道其实是差不多的，只是刚好玛嘉烈是朋友带过来的已经有一些凉了。吃的安德鲁则是新鲜出炉的，香气逼人，味道非常棒。虽然说吃过无数种蛋挞，但是这确实还是我吃过的蛋挞里面最好吃的！味道超棒，蛋皮的香脆和中间的香味处理得恰到好处，个头也很大，十分有满足感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0334.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实威尼斯人和其他几个赌场酒店貌似也是连在一块的，我们随意闲逛，慢慢就走到了金沙城中心。这里也是一个超大型的购物商城，充满着各种各样的品牌，奢侈品，也有平民化的商店，混杂在一起，有时候刚在一家看完一条299的牛仔裤，下一家的橱窗就放着一件99999的风衣了。奢侈品还是不是奢侈品我也不懂，反正都没买过，所以看到这些牌子也没有十分触动。不过这建筑的风格确实还是挺有特色的，将感官的冲击与视觉的协调结合在一起，适当的绿化也插入其中，挺好看的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0358.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知不觉就逛了两个小时才走出来。已经是下午了。就直接去美食节了。好不容易找到一家“新濠天地”有赌场巴士可以通往那里，却发现超多人在排队，队伍也排得很长。等这辆巴士大概等了1个钟才成功上车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0361.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实也就15分钟左右的路程，就顺利到达澳门塔下面的美食节广场。这里早已人山人海，而我们就是要进去凑一凑热闹。进门需要兑换现金券才可以消费。我们两个人兑换了200块钱，然后就开始大吃特吃。吃了各种看起来赞的东西，葡式马介休，牛排，贡茶，脆皮豆腐，猪扒包，鲜奶布丁，蒜蓉扇贝，烤鱿鱼。印象深刻的就是它的猪扒包了，它是直接一整块猪扒煎完加在面包里的，猪扒事先是用咖喱调过味道的，很香。不过我一开始不知道它居然是带着骨头的，所以咬下去的时候毫无节制，结果牙齿好痛哈哈哈！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0999.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;饱餐一顿之后，我们就准备去登澳门塔。此时的天色已经渐渐暗下来，夜灯也逐渐开启，正是登塔的最佳时间。因为是之前团购的，所以票价也还算比较便宜。来到检票这里，换了票，便乘坐电梯直达观光层。观光层是360°的，地面伸出去的部分也是玻璃材料的，可以直接从脚下看下去。站在上面有一些脚软软的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0376.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从落地玻璃看出去，外面的景色十分漂亮，正对面就是澳门的跨海大桥，灯光都开启了，加上来往的车辆的车灯，灯火通明的景象十分美丽。而往下看则是热闹的美食节。刚刚才在美食节中人挤人，转眼间已经登上澳门塔看着刚才的地方，已经变得那么渺小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0375.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澳门塔下来，我们准备去新马路，逛一逛澳门的超市，顺便买一些早上想买但是怕背着太重的东西。研究了一下公交线路，就出发了。在亚马喇前地下车，又见新葡京。不过夜晚的新葡京似乎灯火通明了更加有味道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0407.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜晚的澳门街道依然人群众多，有从容观赏的，也有匆匆寻归的。道路两旁的霓虹都开起来了，有点像电影里面的那些场景，而此时我正身临其中，顿时有一种说不出的感觉。看着来来往往的行人，再过几个小时我们就要和这座城市说再见了。确实有一些小伤感。不禁想多停留一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0414.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又在新马路附近，还有议事厅前地逛了逛那些商铺，同伴开始大肆挥霍着看起来不用白不用剩下也没用的澳门币。看到各种东西都很想买，逛了药店，逛了电子产品，逛了化妆品护肤品店，逛了手信店。走在拥挤的人群中，看着同伴们买着各种各样的比大陆便宜的东西，我一点东西也没有买，如果说有，就是在超市买的两包巧克力了吧。我只是想再静静地感受一下这座城市的气息，拥挤也好，喧闹也罢，似乎都不重要了。买得似乎已经没什么可以再买的了，我们便踏上了归途。这个时候通往关口的公交车全部都挤满了人，但是班次其实也很多，所以坐上车难度并不大，只是人密度大，堪比381。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0424.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到达关口，这时才知道人多到底是可以多到什么程度。但是因为时间还蛮充足地，就慢慢地排队。反正大家都非常累了，就当成休息吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0426.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到了珠海拱北，一排人坐在大街上，顿时就不想起来了。终于收到了中国移动的信号了好开心，赶紧打个电话给家里报平安。夜晚的拱北关口也挺美的，只是大家都很累了，可能也没有什么去欣赏的力气了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0427.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在网上找了附近的一家KTV，本来不长的路程因为很累而变得遥不可及。一路上不停地听到同伴在抱怨怎么还没到啊哈哈。确实是累坏了，感觉全身都不是自己的了。好不容易到达了目的地，开了一间房间，就进去休息了，八个人开了一间大房，空间还是勉强够的，完全把这里当成酒店了，组队去KTV的洗手间刷牙哈哈。夜里大家轮流守夜，我也勉强睡了三个小时吧。四点半KTV打烊了就只能出来了。步行到接近关口的地方，找到了一家肯德基。中间发生了一点点不愉快的事情，就不说了。大家也累坏了，坐着等天亮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0428.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澳门一日游就这样结束了。谈不上惊艳，却十分充实。本来略显单调的旅程，因为有了这样一群人而变得丰富多彩。大家一路开着各种玩笑，吐槽着各种东西，才让这段旅程越发激动人心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;准备了那么久，每个人都为了这次“说走就走”而舍弃掉一些什么，谢谢这些朋友，从一起跨年，到一起游澳门。澳门并不大，虽然计划是一次两天的旅行，却一天就已经顺利完成了两天的行程。走得快，累是累一些，却没有因为匆匆赶路而错过而遗憾什么。看到了想看的风景，感受到澳门那种独特的人文魅力。很开心，因为这段旅程，因为你们！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再见澳门，你好广州！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Macau/IMG_0348.jpg&quot; alt=&quot;MA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 06:50:32 +0800</pubDate>
        <link>http://japhon.github.io/life/2014/11/17/Travel-to-Macau.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://japhon.github.io/life/2014/11/17/Travel-to-Macau.html</guid>
        
        
        <category>life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>台湾游学之旅</title>
        <description>&lt;p&gt;这次台湾的游学之旅，主要是访问几所台湾的高校做一些交流，并且参观台湾几个比较有名的景点。游学，游和学。当然这篇文字主要记录一些旅行的点滴，关于“学”的一些感触会单独写一篇文字。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;行程概述：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;第一天：广州（大学城）→深圳（蛇口）→香港（国际机场）→台北（桃园机场，国父纪念馆，101大厦夜景，西门町夜市）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天：台北（台湾大学，国父纪念馆，故宫博物院，升恒昌免税商城，士林夜市）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三天：台北（教师会馆）→新竹（国立清华大学，国立交通大学，清华夜市）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四天：新竹（清华会馆，台湾工业研究院）→南投（日月潭）→嘉义（家乐福观光夜市）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五天：嘉义（嘉禾玉山国际大饭店，阿里山）→高雄（高雄港，西子湾夕阳，打狗领事馆，六合夜市，85大楼，三多商圈）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六天：高雄（好地方大饭店，台湾中山大学，高雄机场）→香港（国际机场）→深圳（皇岗）→广州（大学城）&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;第一天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;怀着兴奋的心情，第一次遇见了珠海的五个同行的小伙伴，陌生的面孔，谁都不知道接下来的6天会发生什么。一行11人，早上6点40分，广州大学城，准时出发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车上老师给每个人发了2000元台币，第一次见到台币，感觉十分奇妙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140914_070736.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抵达深圳蛇口港澳候船大厅，坐船前往香港国际机场。虽然不是第一次去香港，但却是第一次坐船前往香港，那种船比平时的游艇要大一些，经过一系列的过关手续和安检，成功地搭上了船。船内不允许拍照的我还是偷偷地拍了一张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140914_100547.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140914_100744.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乘坐地铁专线进入香港机场，香港机场真的好大，也好漂亮船票居然还可以退税的，于是每个人得到了120港币，刚好还没有吃午餐，大家准备抓紧时间在香港机场搓一顿。点了一个牛肉饭，虽然比较贵，但还是很赞的，相对于大陆的机场又贵又难吃的机场餐，简直是良心！吃完午餐，我们就排队上飞机了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140914_122248.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从来没有出过国的我，出境其实也只是去过香港，根本没有搭乘过国际航班。坐过最高级的飞机应该就是波音747了，所以登上飞机的时候，还是小小地被惊到了，不仅是飞机的大小还是设施都比我想象的要好一些。看了一下飞机上的资料，我们乘坐的是波音777。真的好大！而且飞机前面的屏幕居然可以切换到机舱外，在飞行的时候可以看到机舱外的景象，真是人性化！不过这一辆飞机确实可能比较旧，起飞和降落的时候震动幅度都比较大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140914_125939.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顺利降落桃园国际机场。这个机场据说是台湾最大的机场，也是相当的震撼。经过一系列的入台手续，我们终于进入了台湾，找到了我们的地接导游。第一件事情就是解决电话问题,因为大陆的电话卡打漫游真的是很贵，所以我觉得买一张台湾的电话卡。看了一下套餐，最后挑选了一个最适合我的，5天使用期，50元话费+无限流量，300元。（从下面开始所有的价格都用“元”表示台币，换算过来1人民币等于4.7台币）。我们一行11人，总共买了三张，然后三个买了电话卡的负责开wifi给其他人用。台湾的网络速度还是不错的，顺利解决了上网问题真是相当开心，再也不用满地找wifi了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140914_153153.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出机场来迎接我们的是一辆中巴车，这几天就都由它负责接送我们了。有了他我们就可以统一行动了，还是蛮方便的。不过据说交通费也不便宜。车牌挺好记的哈哈，实际司机师傅人也非常nice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_135727.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在台湾的第一餐在一家叫“宝岛漫步餐厅”的地方吃，看起来很丰盛，味道也都不错，不过可能我们之前对台湾的吃的东西抱的希望非常高，所以觉得味道一般般。没有什么很特别的地方，卤汁非常咸。不过餐具确实非常干净卫生，这一点做得比大陆好很多，拿起筷子还有消毒的余温，十分放心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140914_172808.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃完晚餐，先去看国父纪念馆，里面有孙中山的铜像以及很多纪念资料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140914_183240.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前面是一个公园，有好多人在放风筝。这里的风筝好大，而且上面还有灯，非常炫，好像买一个带回来哈哈！有一个最厉害的是连线上面都有灯，简直被炫哭了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140914_182942.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后这里刚好可以看到闻名中外的台湾101大楼，据说这虽然不是全世界最高的楼，确实全世界最难建的楼，因为在台湾这样一个台风带和地震带的地方建这么高的楼，也就是这一栋了。据说这里是拍101大楼最好的角度，于是拍了几张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140914_185339.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坐车走马观花地看了看台北的夜景，听导游讲了很多故事，看着台北的各种建筑和车辆。印象最深的是满大街的机车（摩托车），非常多，但是秩序很好。看到所有的人都有带安全帽，机车和汽车也各行其道，不会出现乱串的情况。确实感觉摩托车这种东西其实在于管理，而不在于一味地去禁它。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140914_211413.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;转眼间就来到了西门町夜市。这热闹与繁华确实超乎我的想象。而且各种灿烂的霓虹和特别的布局确实仿佛把我带到了台湾电影当中的情境！因为西门町是比较商业性质的夜市，里面有各种有趣的店，我们就逛到了一家海贼王主题的店，相当赞！还有露天排队的3DMAX电影院。小试了一杯茉香奶绿，挺好喝的。还有在7eleven（他们当地人叫seven）买了一支雪糕，也很好吃。逛了远东百货里面一家超市，感觉台北这边的物价和广州比较接近。没有发现特别便宜实惠的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140914_202725.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140914_211342.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逛完了西门町（其实只是大概走了一遍），我们就回酒店了。回去尝试了一下台北的捷运（就是地铁），感觉这边的地铁班次没有广州的那么频繁，不过环境也是非常赞的，地铁站的建设也非常有特色。地铁不会很拥挤，但是人也不少，不知道平时上下班高峰期是如何。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140914_215430.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140914_220103.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到酒店，在台湾的第一天就这样结束。第一次来台湾，感觉各种东西都是非常新奇的。第一天奔波了四个城市，感觉也挺累的，就早早在酒店休息了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;第二天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;听导游的推荐，一大早起床就跑来seven买早餐，它有主食+饮料的组合，39元，还是蛮实惠的，seven还有卖鲜牛奶，感觉比大陆的要来得人性化很多。我买了一个三明治+咖啡，39元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140915_080932.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃完早餐就出发前往台湾大学，和他们的资讯工程系的同学和教授交流，然后在学校中游览了一番。台湾大学的建筑有一些欧洲的风格，据说真的是外国人建的。刚好天气真的特别好，天空真的很美，美得像是PS上去的，拍照就怎么拍都很好看。真羡慕这里的人啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140915_112340.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140915_110515.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140915_091923.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;午餐在台湾大学中自己解决，本来以为要去他们的食堂吃的，结果发现台湾的大学好像没有什么食堂的概念，都是各种餐厅。所以找了一家吃了点便当，还不错。然后买了台大自己生产的冰棒，据说是用鲜奶做得，确实挺好吃！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140915_113306.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140915_115605.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;午餐过后便离开了台大，赶在1点之前到达国父纪念馆，观看了这里的交接仪式。就是平日在这里站岗的卫兵，会在1点的时候在这里完成交接。交接的仪式十分隆重，他们机械化的步伐，整齐得像是机器人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140915_130117.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交接完毕，站岗的两位就开始一动不动地站在那里。据说他们真的是一动不动的，原则上连眼睛都不能眨，所以旁边会有工作人员在帮他们擦汗和整理衣装（整理的时候真有点基情哈哈）出来刚好可以看白天的101大厦，确实和夜晚有着很不一样的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140915_132944.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逛完我们就坐车来到故宫博物院。台北的故宫博物院确实是久闻其名，里面放着很多无价之宝呢！导游介绍了好多里面的珍宝，其实我没怎么听进去，只是知道它们很贵哈哈。导游有一句话倒是让我印象深刻，他说：“都是咱们中国人的东西，放在中国的哪里都一样！” 让我顿时对他心生敬意！进入到故宫博物院，真实地目睹了各种珍品，看到《核舟记》里面的那个核舟真实地呈现在自己眼前确实有一些小激动呢！比较可惜里面不允许我们拍照，因为要保护文物。本来想偷偷拍的，但是想想既然这么禁止也是有道理的，咱们老祖宗的东西需要大家一起自觉来保护，想想就算了。拍了拍外景，还是很壮观的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140915_163328.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逛了一下午故宫博物馆，出来的时候5点左右了。考虑到要去注明的士林夜市还有一点早，我们去了一家据说是台湾最大型的免税商店“升恒昌”，里面有各种高端大气上档次的东西。不过对于我这种人来说就像乡下人进城一样，反正品牌都没有听过，价格又买不起，我也就只能看看。全部走了一遍，然后在一楼意思意思地买了一支雪糕，也算是促进了消费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140915_172455.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140915_180024.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逛完大家也饿了，就前往士林夜市。相对于西门町来说这里的小吃显然多了很多，而且我们是一群要在这里解决晚餐的人，看到这么丰富的食材自然十分饥饿难耐。这里有好多可以吃的，我吃了蚵仔煎，大肠包小肠，大饼包小饼，官财板，烤鱿鱼，十全排骨，豪大大鸡排还有蜂蜜苦瓜汁。（突然很惊叹我的大食量哈哈）大多蛮好吃的，不过烘烤油炸的食材偏多，所以其实也蛮容易上火的。比较特别的就是鸡排了，真的是好大，比脸还大，很好吃，也不贵。还有我个人非常喜欢那个官财板。还有比较特别的是这里用的苦瓜是叫白玉苦瓜，是整个白色的，我之前都没有见到过这种，不过味道就类似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140915_193551.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140915_193858.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逛完了士林夜市也就结束了第二天的行程。台北的空气确实特别好（据说台南更好但是其实最后去到台南天空倒是没有台北那么漂亮），在士林夜市吃到了好多台湾的小吃，吃得好满足。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;第三天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;早餐依然是在seven解决，买了饭团+鲜牛奶，牛奶确实很新鲜。吃完坐车来到新竹，进入台湾清华大学。首先是参观一下学校，清华还是相当漂亮的，它地势起伏，所以让校园环境更加地多变，整个校园显得相当有层次感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140916_090748.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校园中印象深刻地当属它的图书馆，是去年刚建好的。在导览员的介绍下，我们深入他们的图书馆（他们叫学习资源中心），高端地大开眼界！里面对于图书有着相当先进的管理，包括自动借阅和归还的系统，还书完全不用通过人工，借阅还可以书架只能地找到你所想要的书，还有高大上的紫外线消毒机。图书馆中还配备了大屏幕的电视机，各种高端的电脑，视听影音功能室，3D影院，讨论室，还有罕见的演说练习室等。简直惊呆了，感触汇成一句话：“谁都别阻止我努力学习，考研到清大！”因为里面不允许拍照，我只能在进门处拍了一张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140916_102306.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后来到他们的资工系，和他们的教授还有学生交流了一番学习和生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140916_111301.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后就由清华的学生带领我们去餐厅吃午餐。一路上我们聊了很多，发现其实台湾和大陆有很多不同的地方。例如其实他们是不保证全部学生都有宿舍可以住的，例如他们大部分人大学毕业是读研究生。来到餐厅顿时被惊到，档次真高，环境特别有意境！当然价格也不便宜，幸好是他们请客哈哈！所以我当仍不让地想都不想就点了一个最贵的（机智如我）边吃饭边聊天真是愉快，聊得都忘记了时间，要和他们分别的时候都依依不舍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140916_122909.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140916_130614.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;饱餐过后前往旁边的交通大学。交通大学正好在清华大学旁边，两校接壤在一起，中间其实还有一条小径可以相通。而且还有一个工业研究院就在附近。所以这里其实也被人称为“大学城”。不过我们不认路，还是坐车从外围绕进去。来到他们的电资大楼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140916_142833.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进来参观了他们的一些科研项目之后，就来和他们的学生交流一下学习和生活。他们的学生真的很热情，我们也聊得超级开心。刚好坐在我旁边的那个交通大学的学生他也喜欢羽毛球，还是他们系队的队长，所以我们的共同语言真的超级多，聊个不停。交流会结束了他们还一路送我们出来，送到我们上车才不舍地合影道别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140916_155058.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一路看了交通大学的景色，也是蛮漂亮的，和清华相比又是不同的韵味。特别喜欢它们的这个湖，我们就是在这个湖边合影和最后和他们道别的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140916_170402.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚餐我们来清华夜市解决。说是清华夜市，其实就是清华大学后面的一条比较热闹的小食街。相对于其他的夜市，清华夜市显得更加接地气，更加与大学生密切一些，看起来也多了几分熟悉感。因为看到了很多在大学城的贝岗新天地看过的店。例如舞茶道，橘果子，coco都可，三顾茅庐，日船章鱼小丸子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140916_172421.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然我们也尝试了上面说的这些东西，感觉和大陆还是比较接近的，不过舞茶道就确实不是同一家，东西都是不一样的。其他还是蛮相近的。不过我们晚餐吃了感觉比较有特色的“大肠臭臭锅”，确实有点臭哈哈不过味道还不错。还吃了这里的豆花和贡丸米线。豆花是加了芋圆和珍珠的，口感还不错。贡丸米线是导游推荐的，贡丸确实料非常足，堪比潮汕肉丸。不过价格偏贵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140916_182059.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃完在旁边逛了一大圈，逛了一下羽毛球用品店，感觉拍子价格比大陆稍微便宜一点点，但是线比这边贵了很多。还逛了书店，逛了文具店。买了一些很奇怪很有意思的东西和一些小纪念品，这里东西的价格还是亲民的，比较面对的是台湾的大学生。回去顺路帮老师带了一块鸡排，人超级多要排队排蛮久。鸡排依然很大而且据说比士林那个还好吃。走过天桥回到清华，看了看台湾的街景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140916_205932.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140916_211915.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到酒店，晚上住在清华里面。今天一天见了好多人，和各种台湾的同学聊天，感觉收获特别多，仿佛自己也在台湾读了一番大学。台湾人给我的感觉都很热情，也非常有礼貌，可能和他们比较平稳的语调有关。晚上也吃了好多新竹有特色的东西。因为是在学校周边逛而不是去一些景点或者商业中心，有一点比较深入台湾生活的感觉，十分满足。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;第四天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;台湾的酒店基本都有覆盖wifi，速度也不错，所以基本回到酒店我就干脆开飞行模式然后连上wifi使用。这样可以比较省电。而且台湾基本都是110V的插座，充电的效率比大陆要蛮挺多的，所以这样也可以稍微加快一些充电的速度。早餐在清华里面解决，然后就出发前往工业研究院。出清华的时候顺手拍了一张街景，天色依然非常漂亮，真的好喜欢这样的天！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140917_081052.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140917_084504.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在工业研究院首先来到它的资通讯科技博物馆。他们的馆长亲自来给我们介绍。讲了好多，不过挺多是硬体和信号什么的（台湾管硬件叫硬体，软件叫软体，数据叫资料，所以大数据叫巨资，还有程序叫程式），其实听得不是特别懂。只记得茶很好喝。工业研究院确实蛮漂亮的，刚好天色也是很美。我透过窗户往外拍了一张，刚好光线在窗户有一些散射，变成了这样奇妙的色彩。颜色没有调过的拍出来就这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140917_120221.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;介绍完毕之后来到他们的巨资中心，有两个教授和一个美女研究员来和我们交流探讨。美女研究员长得真的很女神所以大家都目不转睛地盯着她看，貌似听得很认真。不过我没有拍到，只拍到了两个教授。中间的教授长得非常喜感哈哈，看到就想笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140917_102557.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为下午要赶路，中午就在工业研究院吃盒饭（便当）。因为是研究院请客的，叫的便当也是相当的高级，完全超乎想象的赞，吃得十分满足。饱餐一顿之后就前往日月潭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140917_120430.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坐车来到了日月潭，闻名海外的日月潭当自己身临其境时确实有一份独特的震撼。土豪的导游直接给我们一行人包了一艘游艇，所以我们可以直接跳过排队的环节，直接上船。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140917_160130.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开到了玄光寺，我们上岸了。上面有一个观景台可以看到日月潭的全貌。天色有一点要下雨，但是在我们上岸的过程中刚好就没有雨。乌云中投出一点光亮，也是蛮漂亮的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140917_160954.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里据说有传说中的大陆人吃不起的茶叶蛋，据说有放了灵芝，基本每一个来这里的人都会吃这里的茶叶蛋。不过也是挺贵的，一个25元。土豪导游就请客请我们一人吃一个。可能煮了比较久，非常入味，挺好吃的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140917_162703.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下山就直接上船开回码头。一路船老大都有介绍各种景点，不过我光顾着拍照和呼吸新鲜空气了！空气确实不错，虽然有这么多游艇，但是水依然十分清澈。不过现在这么开发利用，感觉里污染也不远了。看来我来的正是时候呢！吃完晚餐，就在酒店旁边闲逛。因为听说台湾的水果非常有名，所以就去了一家水果店。台湾的水果真是种类繁多，而且卖相上佳，价格也不贵。看到那种大大的凯特大芒果一斤也才40块钱。因为晚餐吃得不少，所以也没买什么水果，就买了一个释迦和朋友一起吃。不过有点后悔没有尝试那个酪梨，因为之前都没有见到过那种东西，同伴说看起来不好吃所以最后就没买。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140917_214426.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为没有目的地随便逛的，所以都朝着灯光亮的看起来热闹的地方走。走到了一家家乐福超市，蛮大的超市，看了一种蛋糕觉得很特别但是发现不是台湾的是韩国产的就没买。看到冰柜里有一种奶盖的沙冰卖相也很好的样子。不过因为很口渴，所以和同伴买了饮料就出来了。一出来就看到旁边有一些小摊贩，走近一看才发现是一个夜市。然后和同伴顿时就兴奋起来，毕竟在这么偏僻的地方居然还可以找到夜市来逛也是很开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140917_221121.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个夜市很大，而且越走越大，因为路是曲折的，每次走到尽头就发现后面居然还有，就又继续走。不知不觉走了半个小时都没有走到尽头，真的好大！这里的东西也蛮丰富的，不局限于台湾小吃，还有很多大陆的小吃，像蒙古烤肉，长沙臭豆腐什么的。当然这些我们都没有吃，因为其实也挺饱的。还有各种好玩的，德州扑克，套圈游戏，麻将什么的，赢了貌似可以奖一些布娃娃。看起来蛮好玩的，特别是那个套圈，规模超大，感觉有好多东西可以套的样子哈哈。最后我们买了一个拳头大小的章鱼小丸子来吃，用料很足，加了西兰花，章鱼，扇贝，蟹柳各种食材，味道也很赞！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140917_223756.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逛完也是就回酒店了。这一天逛了来台湾必去的日月潭，虽然逗留的时间不多，却也感受到了这种旅游景点的吸引力。对我来说，这种地方去看一下长什么样子就已经好，毕竟其实游客太多也是有点开发过度，有点到此一游的感觉就够了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-5&quot;&gt;第五天&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;第五天就坐车前往阿里山。阿里山可以说是又一个来台湾必去的景点，大家久闻其名，也是十分期待。上阿里山的路相当曲折，师傅路很熟所以甩来甩去的，像在坐过山车。一路的风景都很美，一路绿色，路边有很多茶树，还有很多槟榔树。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_075650.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路过有两条桥，一上一下，一条叫做天长桥，一条叫做地久桥，车走得太快了就没有拍到。车上土豪导游请我们吃凤梨酥和牛轧糖，真的挺好吃的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_090522.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中间到了一个茶庄让我们下车上一下厕所，顺便品尝了那里的茶还有茶点，这里的茶大部分是乌龙茶，有一种比较赞的叫“总统茶”，据说马英九就喝的是这种，一盒要3000元。拿给我们试了一下，觉得还不错，很解渴哈哈。茶点那种梅子挺好吃的，同伴买了一点车上吃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_084906.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路上还擦了土豪导游拿的“一条根”的乳膏，擦了凉凉的很提神，据说可以防止晕车什么的。上山的路蛮长的，应该坐了有2个小时的车，不过一路美景真的不忍睡觉，就一直看窗外的绿色。终于来到了目的地，阿里山车站，搭乘那著名的阿里山小火车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_095529.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这小火车还是蛮特别的，据说来台湾必做的十件事情之一就是坐阿里山的小火车。小火车其实有一点点破，但这样却显得更加与大自然融为一体。车程不长，差不多10分钟左右，我们就到了“沼平车站”下车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_100929.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来阿里山土豪导游和我们说来这里最重要的就是要呼吸新鲜空气，据说这种空气在欧洲有人拿去卖钱的，吸一口10块钱，我们多吸几口就可以赚回本钱了哈哈！空气确实清新怡人，走在山间有一种飘飘欲仙的感觉。树木都长得特别高大，动不动就几百年的老树，虽然临近中午，但是树荫挡住了太阳还是显得十分清凉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_102318.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里有各种非常名贵的木材，但是日据时期也被日本人破坏了一些，导游讲了好多关于日本人的故事，言语中带着愤怒与一丝无奈。不过看到这些顽强的古树，被砍伐了之后留下的树根还能继续生长，焕发出新的生命，不禁让人感叹生命的伟大！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_102346.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿里山开发成现在这样一个旅游景区，确实里面也加入了很多人为的因素，例如明明有一条捷径，它偏偏把它封掉，引向另一边商铺聚集的地方。当然这一点难不倒我们，导游十分娴熟这里的地形，带我们跨过各种封条，穿梭在各种高大的古树当中。顺利海拔2182米的福德万古树。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_111210.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这里导游卖了一个关子，说要带我们去参观台湾的最高学府。我们都一头雾水，因为第二天就参观了台湾大学，难道还不是台湾的最高学府吗？于是继续前进看到了台湾的“最高学府”，这个笑话真的有点冷！阿里山杏林国民小学。我们去的时候里面的小朋友还在上课呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_111859.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后参观了约2300年历史的阿里山香林神木，真的特别大，看起来20个人合抱起来都不一定围得住。很有趣的是阿里山的很多树都有牌子，上面描述树的大小有一项居然是胸围。所以我和同伴探讨树的胸到底是哪部分哈哈！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_112847.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下山的时候人真的很多，都在那里排队等下山的车，很难想象这里高峰期的时候人应该多到什么程度！看着队伍至少要排1个多小时才有车可以接送，导游带领我们抄捷径，和其他的团体拼车，虽然有一些人没有位置需要站着，但是省略了一个多小时的等待时间也是相当的厉害！当吃完饭看到本来排队的时候还在我们前面的团体刚刚抵达这里，想想就有点小激动~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_130526.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下了山我们就直奔高雄了。其实来台湾之前，台湾我只听说过两个地名，一个是台北，一个就是高雄。终于踏上高雄这块土地确实有一些兴奋！高雄相对于台北来说，并没有那么现代化，看起来有一些像比较老的城区，但是相应的高雄有着更加久远的历史，有着更纯正的人文风情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_173519.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赶在日落之前来到高雄港。据说每一个来到高雄的人都会来这里看日落，当红的夕阳确实十分漂亮！不过刚好今天天色有点蒙，要下雨的感觉，云有点厚，夕阳一直躲在云后面，刚好夕阳完全漏出来的时候我没有拍到，有点遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_174538.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚好高雄港的旁边就是台湾国立中山大学，看到了熟悉的字眼，仿佛有回到家的感觉哈哈！这里的道路很干净，一面环山，一面靠海，真羡慕这里的学生呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_173934.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日落后，参观了这里的打狗英国领事馆。“打狗”是根据台湾原住民的语言直译过来的，是台湾的意思。这英国领事馆是英国人建的，导游给我们介绍了里面的很多东西，包括建筑风格，他分析了这里的建筑比中国的建筑差得多，有很多繁琐的设计在中国都有很简单的替代品。言语中带着中国人的骄傲。他说：“我们作为中国人不仅要知道老祖宗很厉害，还要知道到底为什么说他们厉害。”再深入进去，参观到马关条约的临摹本，他还是有一些失落。可以看出，台湾人是十分爱国的，他们很愿意和我们分享老祖宗们的点滴。但是对于当时中国把台湾割让给日本，其实他们都还耿耿于怀。确实是一段抹不去的伤痛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_175818.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这里寄出了第一批明信片，然后在领事馆里看到了一些可爱的公仔，看到了一个最限量版的紫色的觉得非常可爱，就买了一个，打算回来送给某人。门口吃了一种很奇怪的肠，有一半是红色的一半是黑色的。味道和我们平常吃的火腿类似，但是比较硬一点，也许只是烤得比较久的缘故吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_182343.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚餐在高雄的六合夜市解决，在台北就一直听说台南的小吃才是最正宗，夜市才是最丰富。来了六合夜市果然名不虚传，看到了各种高端的食材，当然价格也十分高昂，我们就看看，拍拍照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_185730.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然这里还有各种很奇葩的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_195312.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们买了一个烤鱿鱼，买了一个深海八爪鱼腿。味道都非常的不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_192023.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还看到有一种东西我都不知道怎么读了，好像是叫“土魠鱼羹”，感觉十分新奇，就买了一份，吃到完都不知道究竟是什么，只知道是鱼，口感非常棒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_195208.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;导游还带了一家“木瓜牛奶”，据说是这里的招牌，那里也有苦瓜汁。我尝了尝，味道都还不错，不过因为大陆其实也有，没有感觉很特别。倒是看到一家土耳其冰淇淋，因为我在世博会吃过一次，一直对那种口感念念不忘，居然又被我发现了，就买了一支。土耳其的帅哥人很搞笑，还给我做了很多恶作剧，引来一堆人围观哈哈！虽然我是有心理准备的，但是中间有一个还真的被他吓到了。价格比世博会便宜了一点，口感依然棒！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_195645.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚餐吃完回到酒店。我们的酒店刚好在85大楼旁边，所以夜景也是非常棒。旁边就是著名的三多商圈了。于是我们用谷歌定位找到了这里，进入了大远百。一进来就直奔17楼，大家都知道我们本着“诚品书店”来的。虽然没有机会去到它的总店，但是这家台湾最著名的书店，如果来台湾连诚品书店都没有逛过不能不说是一种遗憾。书店里的书非常多，环境也非常棒，一进来就感受到了台湾弄弄的书卷气息。随手拿了一本来看，繁体的确实在意料之中，但是它居然是竖排排版的，而且向右翻页，还是有一些不适应。确实是阅读起来不太适应，看得也很慢，但也算是一种体验。书店里面是不允许拍照的，但是我还是忍不住拍了一张，这种氛围真的太喜欢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_212509.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出来看到高雄的捷运站，刚好要过马路，就绕进去看。高雄的捷运不是很发达，据说班次也不多，线路只有两条，只有一条横的和一条竖的。不过捷运站还是建设得十分精致，里面也很宽敞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140918_222133.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回酒店的路上刚好看到一家呷百二，听说这家是台湾做凤梨酥比较地道的，我们就买了一些准备带回家。总体来说今天印象深刻的还是阿里山的自然气息，确实让我们感受到了和都市全然不同的感受。但是随着游客的慢慢增多，其实这里的自然气息也在一点一滴地被消费掉。真希望这样的东西可以得到更好的保护，留给后人感受到这份感动。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;第六天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;转眼间就到最后一天了，行程即将结束了。我们早上因为任务比较少，只是参观台湾中山大学，所以睡得比较充足，大家都精神饱满。又来到了高雄港，从正门进入中山大学。特别喜欢高雄港前面这条路，有一种威尼斯的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140919_092907.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和中大的交流其实有一些心不在焉，因为毕竟是最后一天了，大家都想看更多的东西，留下来的时间也不多了。这边的中大更加接近于我们的南校区的建筑风格，比较古朴，环境非常好！校园中各种绿化做得都很到位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140919_094040.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印象深刻的是校园中有各种各样的小动物，他们大多是不怕人的，像一些小鸟，直接就飞到人旁边来了。路上还看到一只小松鼠过马路，被萌哭了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140919_095302.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校园里还有一个类似于公园的地方，有一些亭子和石椅，坐在这里自习感觉棒极了。离别总有一些不舍，最后一餐吃了应该是这几天的正餐最好吃的，还送了百香果给我们吃，因为撒了当地很有名的梅粉，所以显得没有那么酸，非常好吃。吃完了午餐，我们就前往高雄机场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140919_122925.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高雄机场显然比桃园机场小了好多，但是卖的东西还是蛮丰富的。逛了一大圈，试吃了各种特产，东西也蛮便宜的明信片比诚品书店还便宜了5元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140919_133614.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们乘坐的又是一辆大飞机，但是比来时的波音777小了一些，但是精致了许多。看了一下型号是空客A330.虽然每排的座位少了，但是设备好像比较先进一些，触摸屏的灵敏度也高了一个档次。由于高雄和香港的距离比台北近了不少，感觉飞行的时间挺短的，发的飞机餐还没吃完就提示快要降落了。到达香港，过关来到深圳皇岗，坐大巴车来到暨南大学，然后又一辆车来接我们直接回到了学校。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旅途就这样结束了，很开心，很感动，也很感触。认识了这几个好朋友，从一开始的陌生，到后面的无话不说，真的很开心能遇见你们。大家都是第一次来台湾，其实台湾还是有蛮多东西和大陆是不太一样的。我们感受到了不一样的人文，不一样的风景。台湾的人都很有礼貌，感觉和他们交谈都很愉快！总体来说这次旅行还是有一些走马观花的意思，毕竟逗留的时间不长，到处看一看也就挺好的了。额外的收获是了解了挺多台湾高校的一些模式和理念，感觉对我毕业的选择有蛮大的参考价值的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再见台湾！你好广州！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Travel-to-Taiwan/IMG_20140915_111531.jpg&quot; alt=&quot;TW&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 21 Sep 2014 19:43:54 +0800</pubDate>
        <link>http://japhon.github.io/life/2014/09/21/Travel-to-Taiwan.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://japhon.github.io/life/2014/09/21/Travel-to-Taiwan.html</guid>
        
        
        <category>life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Iphone为什么那么贵还人气那么高</title>
        <description>&lt;p&gt;Iphone6发布之后，网络上马上掀起了一阵热议，到底Iphone这么贵，配置却看不出来多高，为什么还有那么多人想要买？本文仅仅对于一些偏理性消费者选择Iphone的原因做分析，那些人傻钱多的啥贵买啥的暂时不发表评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得，Iphone有这样几点让大家选择它。&lt;b&gt;质量，系统，持续性&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;质量有保障&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;苹果从第一台IPhone出现到现在，出过最大的问题，应该就是Iphone5的变形问题了，容易被“坐弯”。其实对于大多数的手机来说，这并不算一个特备严重的问题，毕竟它其实还是可以正常使用的，只是稍微有一点点影响美观。而苹果将它视为一个非常严重的问题，随即不就Iphone5就停产了，推出了Iphone5s和Iphone5c。这样的行为确实足够看出苹果的诚意。这样的问题被这样的重视，说明苹果在各个层次上的把关是相当严格的，这也让它的产品返修率和次品率十分低。也给消费者一种买苹果质量肯定没问题这样的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;系统天然的优势&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;很多年前，当Iphone刚推出来的时候，它的系统曾经被无数人吐槽，不开放，限制过多，应用不兼容，成为了它一个非常重要的槽点。但是随着使用大家渐渐发现了这样的好处，而且可以说是明显的好处。相对于安卓来说，安卓有成千上万种机型，安卓的应用商店里的应用虽然繁多，但不可能对于每一种都进行适配，所以自然有一部分的应用是不适用你手头的那台手机的。而对于苹果则完全没有这个问题，因为它适配的机型只有那几台，除非已经是被淘汰的过老的机型，否则一律都可以使用最新的软件，完全不用考虑兼容的问题。而对于开发者来说也是便利了很多！至少，开发一个应用不用为适配那么多机型而头疼，效率自然就高，而且有更多的可能出更新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特别是到了现在这个年代，网络信息泛滥，很多未经审核的应用应运而生，它们带来的不安全的因素十分明显。而苹果则对这个问题把控得很好，至少尽他们最大的努力将安全性达到最高。而不开放的系统无疑就是它们天生的屏障！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;持续性非常强&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;由于他适配的机型较少，苹果很容易就可以让稍微落后的机型经过优化装上最新的操作系统，享受最新的应用。想一想，两年前的Iphone4，依然可以装上最新的ios系统，依然可以装上最新的应用软件，这岂不是令人兴奋的事情呢！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 Sep 2014 20:14:30 +0800</pubDate>
        <link>http://japhon.github.io/essay/2014/09/12/Why-always-Iphone.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://japhon.github.io/essay/2014/09/12/Why-always-Iphone.html</guid>
        
        
        <category>essay</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>魅族MX4到底值不值？</title>
        <description>&lt;p&gt;首先说明立场，笔者既不是“米粉”，也不是“煤油”。如果有人一定要问，给你2000块钱，你要买魅族MX4还是买小米4？我想说，我买苹果！就缺你那2000块钱了快给我！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为昨天魅族MX4发布会了，周围挺多朋友都在关注的。我觉得有必要全面一点地看一看MX4这款机子，供大家参考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下文分为三个部分：MX4真有那么好吗？MX4真有那么差吗？MX4值不值得买？建议煤油直接跳过第一部分，米粉直接跳过第二部分。否则如果因误看了不是给你看的部分，一切后果概不负责~！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mx4&quot;&gt;MX4真有那么好吗？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;首先很多人说被昨天的发布会惊艳到，看完马上就想买了。笔者认为发布会这种东西，还是应该客观一点来看，他强调最多的东西，大家都知道。他简单介绍的东西，其他品牌大家都有，我们最需要关注的，就是他一笔带过甚至故意忽略掉的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;首先是CPU&lt;/b&gt;。发布会只说了智能八核的MT6595处理器，然后声称“忘记参数”，避而不提是采用“联发科”的CPU。下面我们来具体说说。三星S5，一加，小米4都采用的是高通的骁龙801。但你MX4居然用联发科的！无疑给煤油重重地打脸。不久之前，煤油们还在嘲笑红米note的真八核其实是“联发科”的CPU，嘲笑他为了降低到799元还要弄个八核的装面子。结果现在发现自家后院起火了，MX4用的也是“联发科”了。但是鉴于MT6595的CPU相对于红米note的还是有些提升，还是有期待值的并不是一无是处。但是看到即将上市的红米2所用的处理器也是MT6595，就无言以对了。魅族MX4在CPU这一块节约成本就成为不争的事实了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;然后是RAM&lt;/b&gt;。我说，作为魅族的旗舰机，你现在还用一个2G的RAM你是不是生意不想做了啊？横向对比一下，哎呀不用对比了，大家的旗舰机基本都是3G的RAM了。人家2年前的小米2都已经开始用2G的RAM了好吗？而大家知道作为一种标配的RAM，价格肯定比高端的便宜不少，所以魅族第二个节约成本的点就是这里了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;前置摄像头&lt;/b&gt;。这又是魅族避而不谈的一个点。对于前置摄像头只是用来当成镜子用的笔者来说，其实这个点我倒是不关注的，但是对于一些自拍党，还是有必要看一
看。MX4用的是200W像素的前置摄像头。这样的程度在现在可能连标配的算不上了吧？也许第三个节约成本的点就在这里了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到这里，大家不禁想，这配置，不就是一台红米note增强版的配置吗，人家还不到1000块钱怎么MX4卖那么贵？这台魅族手机到底好在哪里呢？请继续往下看。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mx4-1&quot;&gt;MX4真有那么差吗？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;MX4有几个非常突出的亮点，无疑我也是被惊艳到了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;后置摄像头&lt;/b&gt;。MX4的后置摄像头采用的索尼的G镜头，这款镜头在索尼自己的手机上配置了，国内的手机厂商魅族还是第一个。笔者认为，手机的拍照功能取决于三点，镜头，软件和拍照技术。拍照技术看个人，无法改变，软件现在基本通用了，很多摄影辅助软件都把相机优化得很人性化，并没有太多的品牌差别。所以镜头无疑是手机厂商最应该为消费者考虑的东西。魅族此举无疑是一个充满诚意的做法！绝对高端！当然这个摄像头也在发布会上占用了最大的篇幅在讲，所以这应该算是MX4最大的亮点了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;屏幕点胶悬挂&lt;/b&gt;。这个号称“不管花多少钱，都要搞出来”的东西，到底是一个什么东西呢？按照介绍来看，这应该类似于一些高铁或者飞机的双层玻璃为了避免气压变化太大而碎裂，用胶来填充在双层玻璃之间的技术。这应该是这项技术第一次被用在手机上（有待考证）。虽然不知道怎么样，但是对于现在很多人动不动就“走你！”然后手机屏幕碎了一地，这个技术应该会有很大的保护作用。或者说客观上消除了大家对于“窄边框”的安全性的顾虑。甚至还买了“屏幕险”，此举也显得十分厚道！这是一种背后需要做很多测试但是表面上看不太出来的创新，诚意十足！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;铝镁合金边框&lt;/b&gt;。在小米还在大谈“钢板的艺术”的时候，魅族已经用起来铝镁合金边框，更轻更硬的特性无疑会带来更好的用户体验。发布会上说了很多这个边框的技术，各种听不懂的名词，魅族的意思就是你别管那么多反正知道它很吊炸天就可以了！一直在美观上下足了功夫的魅族，相信这一次也不会让人失望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;价格&lt;/b&gt;。发布会还没开始的时候，我猜想的魅族的价格应该会定在2199左右，当看到内存只有2G，还有CPU不是很令人满意的时候，再加上看到了惊艳的摄像头，我心理的价位大概在1999。毕竟充满了诚意，而且魅族一直以来是现货的销售，这一点还是很值得鼓励的。当最后发布会公布价格，定格在1799时，觉得魅族这次真的给足了诚意。虽然在配置上面和华为小米等的旗舰机有一些出入，但是这些在价格上已经弥补了，而且还不用抢购，这确实十分具有吸引力！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mx4-2&quot;&gt;MX4值不值得买？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最后来说说这个总结性的问题。MX4值不值得买？我的观点是，值！但是不建议买。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先作为一款旗舰机，在配置上没有向上突破很多，那么意味着离它被更新换代也就不太远了。MX4就是这样一款机型，他在整体上足够惊艳，在性价比上也颇具吸引力。但是配置上的进攻能量不足，确实没有真正把它带进这个时代的“旗舰机”的行列。反而更像是mx3的增强版。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，根据官方的透露，MX4现在出的这款是标准版，之后会出pro版和mini版。有消息成mini版的定价是在1000左右，而pro则会延续旗舰机的定位。而同样有着MX4的编
号，相信pro和mini出来也不是非常远的事情。或者说，也许就是几个月的事情。所以与其说MX4是旗舰机，更确切来说，是一款过渡机型。而真正的旗舰机，我相信是mx4 pro，毕竟需要在配置上面有显著的突破，才能成为一个时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我打一个比方，现在的MX4就像当年的iphone5，MX3就是iphone4s，而接下来的mx4 pro和mx4 mini才是iphone5s和iphone5c。没有错，当年的iphone5也是盛极一时，但是很快就推出了5s，iPhone5就淡下来了，甚至停产了。而现在的5S和4S才是主流。&lt;b&gt;而以后的MX4在魅族里面的地位应该就相当于iphone5在苹果中的地位了，上有MX4 pro，下有mx3的经典。现在入手MX4，确实不是明智之选。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我的观点是，如果现在急着用手机，MX4是一个非常赞的选择。如果不急，不用等太久pro就出来了，相信会有更大的惊喜！我对魅族有信心！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 20:14:30 +0800</pubDate>
        <link>http://japhon.github.io/essay/2014/09/03/Whether-Meizu.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://japhon.github.io/essay/2014/09/03/Whether-Meizu.html</guid>
        
        
        <category>essay</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>禁用“检测到系统程序出现问题”弹窗</title>
        <description>&lt;p&gt;安装了Ubuntu之后，一般更新一下软件，重启一下Ubuntu都会出现类似于“检测到系统程序出现问题”的提示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一开始我总会看一下到底是什么问题，然后把问题cp到google里面搜索一下尝试解决。但是慢慢的发现有一些是它系统内部的错误，暂时是没办法避免的，需要等它更新才可能解决。但是放任不管的话，一开机就弹出那个“检测到系统程序出现问题”的窗口又让人有些不爽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以想到把那个窗口给禁用掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在终端中打开apport&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo gedit /etc/default/apport
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;在里面找到下面语句&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;enabled=1
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;修改成&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;enabled=0
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;重启一下Ubuntu试一试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然这种方法还是属于治标不治本的，最好的方法当然可以把它所提示的错误解决掉。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 31 Aug 2014 19:08:31 +0800</pubDate>
        <link>http://japhon.github.io/blog/2014/08/31/Enable-Problem.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://japhon.github.io/blog/2014/08/31/Enable-Problem.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>使用Fn调节Ubuntu屏幕亮度</title>
        <description>&lt;p&gt;重装了Ubuntu之后发现是调节不了屏幕亮度的，使用Fn快捷键的时候，上面的亮度条会改变，但是屏幕亮度依然没有改变。使用命令行的调节命令也没有作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怎么样才能和Windows一样使用Fn快捷键也可以直接调节亮度呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先修改GRUB（12.04与14.04亲试可用）&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo gedit /etc/default/grub
GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT=&quot;quiet splash&quot;
GRUB_CMDLINE_LINUX=&quot;acpi_backlight=vendor&quot;
##  原来好像是GRUB_CMDLINE_LINUX=&quot;&quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;注意，如果是13.04版本，第二行改成&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;GRUB_CMDLINE_LINUX=&quot;acpi_osi=Linux&quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;然后升级一下GRUB&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo update-grub
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;这样就可以了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果还想开机就调节屏幕的亮度的话，还是需要在rc.local中调节&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo gedit /etc/rc.local
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;打开rc.local之后，在后面加上&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;echo 500 &amp;gt; /sys/class/backlight/intel_backlight/brightness
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;注意，如果有exit 0的话上面这一句要加再exit 0前面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后重启Ubuntu看看效果。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 31 Aug 2014 18:31:20 +0800</pubDate>
        <link>http://japhon.github.io/blog/2014/08/31/Use-Fn.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://japhon.github.io/blog/2014/08/31/Use-Fn.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ubuntu开Wifi给Android手机用</title>
        <description>&lt;p&gt;之前在使用Ubuntu的时候总是有一个问题，就是我开的Wifi（参照网上参考的教程）我自己的Android手机没办法用，但是舍友的苹果手机就可以用。但是我自己的Android手机却不能用了。google了一下，发现Android的手机是不支持Ad-hoc架构的。下面就来解决这个问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面这个方法也适用于校园网用户（好吧，反正我也不知道其他校园网能不能用），我是使用yah3c上网的，这个方法是可行的。然后在实验室直接IP地址上网也是可以的。其他的大家自己试试看咯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注意：你的电脑的无线网卡必须支持Access Point (AP) mode，如果不支持的话一切都白搭。下面默认你是支持的，如果不支持的话请寻找有没有其他的解决方法。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;b1b&quot;&gt;&lt;b&gt;第1步&lt;/b&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;点击下载安装&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请点这里→&lt;a href=&quot;apt://plasma-nm&quot;&gt;kde-nm-connection-editor&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;b2b&quot;&gt;&lt;b&gt;第2步&lt;/b&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;在终端中输入&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;kde-nm-connection-editor
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;或在Alt+F2中搜索kde-nm-connection-editor并打开它&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Build-Wifi-For-Andoid/kde-connect-manager.png&quot; alt=&quot;kde-connect-manager&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;b3b&quot;&gt;&lt;b&gt;第3步&lt;/b&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;点击“添加”（Add）按钮，然后选择“Wireless (shared)”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Build-Wifi-For-Andoid/create-wireless-point.png&quot; alt=&quot;create-wireless-point&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;b4b&quot;&gt;&lt;b&gt;第4步&lt;/b&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;输入“链接名”（connection name）和 “ssid”, 然后“模式”（mode）选择“Access Point”。 然后可以在“Wireless Security”这个选项卡中设置你的密码（可选）。最后点击“OK”.完成设置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Build-Wifi-For-Andoid/create-wireless-point1.png&quot; alt=&quot;create-wireless-point1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;b5b&quot;&gt;&lt;b&gt;第5步&lt;/b&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;在已经有线连接上网的情况下，点击“链接到隐藏的Wi-Fi网络” （Connect to Hidden Wi-Fi network）， 选择你之前设置的“链接名”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Build-Wifi-For-Andoid/connect-to-wireless.png&quot; alt=&quot;connect-to-wireless&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;b6b&quot;&gt;&lt;b&gt;第6步&lt;/b&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;最后，你的链接菜单应该就像下图这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/photo/Build-Wifi-For-Andoid/wifi-hotspot-connected.png&quot; alt=&quot;wifi-hotspot-connected&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时所有的步骤都完成了，用你的Android手机链接你的Wifi试一试吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参考的地址&lt;a href=&quot;http://ubuntuhandbook.org/index.php/2014/06/share-internet-with-android-ubuntu-1404/&quot;&gt;Share Internet Connection With Android in Ubuntu 14.04&lt;/a&gt;我只是把网页中大概介绍的步骤提取出来，顺便翻译成中文，供大家参考。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 28 Aug 2014 23:12:55 +0800</pubDate>
        <link>http://japhon.github.io/blog/2014/08/28/Build-Wifi-For-Andoid.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://japhon.github.io/blog/2014/08/28/Build-Wifi-For-Andoid.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Windows可以上网但Ubuntu上不了</title>
        <description>&lt;p&gt;同样一根网线，没有插拔，在win7下面可以正常使用，但是在Ubuntu下面就没法使用了（灯都不亮）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先排除连接的问题，因为win7下面是可以正常上网的。所以不妨尝试一下重设端口。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo ifconfig eth0 down
sudo ifconfig eth0 up
sudo mii-tool -F 10baseT-HD eth0
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;正常情况下在执行第一句后灯会亮起，执行第二句后灯会熄灭，执行第三句后会重新亮起，然后就可以正常使用了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是这种方法每一次重启都需要重新打这三行，如果觉得麻烦可以把它写入开机脚本，这里不详述。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 27 Aug 2014 23:32:24 +0800</pubDate>
        <link>http://japhon.github.io/blog/2014/08/27/Reset-Network.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://japhon.github.io/blog/2014/08/27/Reset-Network.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
